% Kata Pengantar
\chapter*{KATA PENGANTAR}
{\raggedleft
	Pertama-tama, penulis ingin memanjatkan puji dan syukur yang sebesar-besarnya kepada Tuhan yang Maha Esa karena dengan rahmat dan bimbingan-Nya, penulis dapat melaksanakan Tugas Akhir dan menyusun laporan ini yang berjudul \textquotedblright METODE CONVOLUTIONAL NEURAL NETWORK UNTUK PENGENALAN SIDIK JARI\textquotedblleft. Laporan ini juga penulis susun sebagai salah satu syarat kelulusan di Institut Teknologi Harapan Bangsa. Pada kesempatan yang sama, penulis juga ingin menyampaikan banyak terimakasih kepada :} \\
\begin{enumerate}
\item Tuhan Yang Maha Esa, karena oleh bimbingan-Nya penulis selalu mendapat pengharapan untuk menyelesaikan tugas akhir ini.
\item Ibu Ken Ratri Retno W, S.Kom., M.T., selaku pembimbing I Tugas Akhir yang senantiasa memberikan dukungan, baik dalam bentuk ilmu, maupun dukungan moril dan saran kepada penulis selama tugas akhir berlangsung, dan selama penulisan laporan ini.
\item Bapak Dr. Hery Heryanto, S.Kom., M.T., selaku penguji I Tugas Akhir. Terima kasih atas dukungan, semangat, ilmu-ilmu, dan masukan yang telah diberikan kepada penulis dalam menyelesaikan Laporan Tugas Akhir ini
% \item Ibu Ir. Inge Martina, M.T., selaku penguji II dalam Tugas Akhir Terima kasih atas dukungan, semangat, ilmu-ilmu, dan masukan yang telah diberikan kepada penulis dalam menyelesaikan Laporan Tugas Akhir ini.
\item Seluruh dosen dan staff Departemen Teknik Informatika ITHB yang telah membantu dalam menyelesaikan Laporan Tugas Akhir ini.
\item Segenap jajaran staf dan karyawan ITHB yang turut membantu kelancaran dalam menyelesaikan Laporan Tugas Akhir ini.
\item Kedua orang tua tercinta yang selalu menyediakan waktu untuk membawa penulis dalam doa, memberikan semangat, dan dukungan yang tidak pernah selesai kepada penulis selama penulis melaksanakan Tugas Akhir dan penyusunan Laporan Tugas AKhir ini. Terimakasih untuk nasihat, masukan, perhatian, dan kasih sayang yang tak pernah ada hentinya diberikan ke penulis hingga saat ini.
\item Rekan-rekan penulis yang sudah memberikan semangat bagi penulis untuk menyelesaikan Tugas Akhir ini.
\item Semua pihak yang telah mengambil sedikit banyak bagian dalam membantu penulis untuk menyelesaikan Tugas Akhir ini yang tidak dapat penulis sebutkan satu persatu. Terimakasih atas dukungannya hingga akhirnya penulis dapat menyelesaikan Tugas Akhir ini dengan baik.
	
\end{enumerate}
Penulis sangat sadar bahwa laporan ini masih jauh dari kata sempurna oleh karena keterbatasan waktu dan ilmu pengetahuan yang dimiliki oleh penulis. Oleh karena itu, kritik dan saran yang membangun sangat dibutuhkan bagi penulis untuk mencapai kesempurnaan Laporan Tugas Akhir ini. Semoga tugas akhir ini dapat membantu pihak-pihak yang sedang membutuhkannya.\\[1.5cm]  
\hfill
{\begin{flushright} Bandung, Agustus 2019\\[1.5cm] Hormat  Saya,\\ Penulis.\end{flushright}}
\newpage